<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Ордер графа П. А. Румянцева-Задунайского — князю Прозоровскому. 2 октября 1775 г. № 189. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==№ 16. Ордеръ графа П. А. Румянцова-Задунайскаго — князю Прозоровскому.==

{{p|42}}

{{Right2|<small>2-го октября 1775 г. № 189.</small>}}

О непропускѣ татаръ, выходящихъ изъ Крыма чрезъ границы наши для слѣдованія къ Акерману ваше сіятельство видѣли уже рѣшительное двора нашего опредѣленіе въ всевысочайшемъ именномъ рескриптѣ отъ 6-го іюля сего года г. генералъ-поручику сенатору и кавалеру Щербинину данномъ; вслѣдствіе чего и по содержанію сдѣланнаго вамъ г. полковникомъ Репнинскимъ увѣдомленія о таковыхъ выходцахъ, не остается мнѣ какъ только сослаться на упомянутый всевысочайшій рескриптъ, въ которомъ ваше сіятельство найдете и причины, выраженныя непропуска ихъ на случай могущихъ быть вопросовъ, о чемъ ваше сіятельство и подтвердите г. Репнинскому и другимъ, до кого сіе касаться должно; а впрочемъ увѣренъ я, что вы всякую возможную предосторожность противу каковыхъ либо покушеній на усилія ихъ пройти воспріять не оставили.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
